<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>carbonara on Kawash's Daily Blog</title><link>https://shukawam.github.io/blog/tags/carbonara/</link><description>Recent content in carbonara on Kawash's Daily Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shukawam.github.io/blog/tags/carbonara/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>carbonara</title><link>https://shukawam.github.io/blog/blog/20200927/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://shukawam.github.io/blog/blog/20200927/</guid><description>始めに 先日、合羽橋道具街を散策してチーズグレーターを購入しました。折角グレーターを買ったことだし、ハードチーズを削って本格的なカルボナーラを作ってみました。今回は僕のカルボナーラのレシピ紹介の記事です。簡単に真似できるのでぜひ真似してみてください！
材料紹介（一人前） 水：1L 塩：10g パスタ（1.7mm）：80 ~ 100g ピュアオリーブオイル：15ml パンチェッタ：30g 卵黄：1 個 チーズ：好きなものを好きなだけ（今回は大さじ 1 強強） 生クリーム：15ml 牛乳：15ml ブラックペッパー：好きなだけ（今回は 20 カリカリ） 作り方・考え方 パスタをゆでるお湯について 材料紹介でも書きましたが、
水：1L 塩：10g と塩分濃度 1%のお湯で茹でています。一人前に対して最低でも 1L くらいのお湯で茹でたほうがいいです。今回は 1%の塩分濃度のお湯でパスタを茹でていますが、他に塩気を足すような食材（今回だとチーズとパンチェッタ）がない場合は 1.4%くらいで茹でます。 また、カルボナーラの場合は麺の太さにも依存しますが表記時間の 1 分半前にあげます。
パンチェッタを炒める パンチェッタをカリカリになるまで炒めていきます。カリカリと言っても、外がカリカリで中は肉感が残っているくらいです。本当のカリカリにするとただのだしがらになります。目安としては下の写真くらいです。
パンチェッタなのか、ベーコンなのか 正直どっちでも良いと思っています。伝統的なレシピだとパンチェッタなのでしょうが、ベーコンの薫香がするカルボナーラもそれはそれで非常においしいです。自分の好きな方を選んだらいいと思います。
ゆで汁を加える 個人的にはこの工程がカルボナーラボソボソ事件を防ぐうえで一番大切なんじゃないかと思っています。ゆで汁を先ほど炒めたフライパンに加えるのですが、おそらく想像しているよりも加えます。今回は、45ml 加えています。ゆで汁を加えたら火を止めておきます。
大体これくらい。結構しゃばい。
和食の茶碗蒸しと考え方は同じで、たっぷりの出汁（ゆで汁、パンチェッタ、オイル）と卵（卵黄、チーズ、牛乳、生クリーム）で卵液を作るってことです。
カルボナーラの素を作る 以下の材料を適当なボールなどで混ぜておきます。
卵黄 牛乳 生クリーム チーズ ブラックペッパー 好みにもよりますが、チーズは旨味の強いチーズ（パルミジャーノ・レッジャーノ、ペコリーノ・ロマーノ、グラナ・パダーノ）がおすすめです。今回は、チーズのこえで購入したナチュラルチーズを使用しました。（とっても美味しいです！）
また、ブラックペッパーは最低でも 15~20 カリカリくらいは欲しいですね。
茹で上がった麺をフライパンにいれる 茹で上がり 30 秒前程度になったら火をつけ、フライパンの中を沸かします。沸いた中にパスタを入れてよく和えて火を止めます。
カルボナーラの素投入 火から降ろしたフライパンにカルボナーラの素を加えます。ゆで汁をかなり加えているのでそんなに焦らなくても大丈夫ですが、良くかき混ぜます。
ちなみに、カルボナーラの素を加えてよく混ぜた後はこんな感じです。かなりしゃばいですね。この状態で店で出てきたら二度と行かないレベルです。
よく混ぜた後に火をつけ加熱によって卵のコクを出していきます。目指すは旅館の朝ごはんで出てくる温泉卵の黄身の状態です。ゆっくりと加熱しこれくらいの粘度になったらおっけーです！ここで加熱するからパスタの茹で時間を表記の 1 分半前にしたってことですね。</description></item></channel></rss>